# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) 2015-2025 Mattermost
# This file is distributed under the same license as the Mattermost package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, 2025.
#
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Mattermost \n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-05-07 15:09+0900\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language: ko\n"
"Language-Team: ko <LL@li.org>\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=utf-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Generated-By: Babel 2.15.0\n"

#: ../../source/manage/statistics.rst:2
msgid "Statistics"
msgstr "통계"

#: ../../source/_static/badges/allplans-cloud-selfhosted.rst:7
msgid "|plans-img| Available on `all plans <https://mattermost.com/pricing/>`__"
msgstr "|plans-img| `모든 플랜 <https://mattermost.com/pricing/>`__ 에서 이용 가능"

#: ../../<rst_prolog>:2
msgid "plans-img"
msgstr "plans-img"

#: ../../source/_static/badges/allplans-cloud-selfhosted.rst:9
msgid ""
"|deployment-img| `Cloud <https://mattermost.com/sign-up/>`__ and `self-"
"hosted <https://mattermost.com/download/>`__ deployments"
msgstr "|deployment-img| `Cloud <https://mattermost.com/sign-up/>`__ 및 `자체 호스팅 <https://mattermost.com/download/>`__ 배포"

#: ../../<rst_prolog>:4
msgid "deployment-img"
msgstr "deployment-img"

#: ../../source/manage/statistics.rst:7
msgid ""
"Statistics on users, posts, and channels are tracked for each system and "
"team. Enterprise Editions have access to advanced system statistics."
msgstr "각 시스템과 팀에 대한 사용자, 게시물, 채널의 통계가 추적됩니다. Enterprise 버전은 고급 시스템 통계에 접근할 수 있습니다."

#: ../../source/manage/statistics.rst:11
msgid ""
"To maximize performance for large Enterprise deployments, statistics for "
"total posts, total hashtag posts, total file posts, posts per day, and "
"activated users with posts per day are disabled. You can re-enable them "
"by changing the ``MaxUsersForStatistics`` value :ref:`in config.json "
"<configure/experimental-configuration-settings:maximum users for "
"statistics>`."
msgstr ""
"대규모 Enterprise 배포의 성능을 최대화하기 위해 총 게시물, 총 해시태그 게시물, 총 파일 게시물, 일일 게시물, "
"일일 게시물이 있는 활성화된 사용자에 대한 통계가 비활성화됩니다. ``MaxUsersForStatistics`` 값을 변경하여 "
":ref:`config.json <configure/experimental-configuration-settings:maximum users for statistics>` 에서 "
"이를 다시 활성화할 수 있습니다."

#: ../../source/manage/statistics.rst:13
msgid ""
"For advanced metrics for Enterprise deployments, :doc:`see performance "
"monitoring documentation to learn more </scale/deploy-prometheus-grafana-"
"for-performance-monitoring>`."
msgstr "Enterprise 배포를 위한 고급 메트릭은 :doc:`성능 모니터링 문서 </scale/deploy-prometheus-grafana-for-performance-monitoring>` 를 참조하세요."

#: ../../source/manage/statistics.rst:16
msgid "Site statistics"
msgstr "사이트 통계"

#: ../../source/manage/statistics.rst:18
msgid ""
"System statistics are viewable under **System Console > Reporting**. The "
"data shown here is a cumulative sum across all teams on the system."
msgstr ""
"시스템 통계는 **시스템 콘솔 > 보고서** 에서 확인할 수 있습니다. 여기에 표시된 데이터는 시스템의 모든 팀에 대한 누적 합계입니다."

#: ../../source/manage/statistics.rst:21 ../../source/manage/statistics.rst:94
msgid "Total Users"
msgstr "총 사용자 수"

#: ../../source/manage/statistics.rst:21
msgid ""
"The total number of active accounts created on your system. Excludes "
"deactivated accounts."
msgstr ""
"시스템에 생성된 활성 계정의 총 수입니다. 비활성화된 계정은 제외됩니다."

#: ../../source/manage/statistics.rst:24
msgid "Total Teams"
msgstr "총 팀 수"

#: ../../source/manage/statistics.rst:24
msgid "The total number of teams created on your system."
msgstr "시스템에 생성된 팀의 총 수입니다."

#: ../../source/manage/statistics.rst:27
msgid "Total Channels"
msgstr "총 채널 수"

#: ../../source/manage/statistics.rst:27
msgid ""
"The total number of public channels and private channels created in all "
"the teams on your system, including deleted channels. Doesn't include "
"direct message channels."
msgstr ""
"시스템의 모든 팀에 생성된 공개 채널과 비공개 채널의 총 수입니다. 삭제된 채널을 포함합니다. 다이렉트 메시지 채널은 포함되지 않습니다."

#: ../../source/manage/statistics.rst:30 ../../source/manage/statistics.rst:103
msgid "Total Posts"
msgstr "총 게시물 수"

#: ../../source/manage/statistics.rst:30
msgid ""
"The total number of posts made in all the teams on your system, including"
" deleted posts and posts made using automation."
msgstr "시스템의 모든 팀에서 작성된 게시물의 총 수입니다. 삭제된 게시물과 자동화를 통해 작성된 게시물을 포함합니다."

#: ../../source/manage/statistics.rst:33
msgid "Daily Active Users"
msgstr "일일 활성 사용자"

#: ../../source/manage/statistics.rst:33
msgid ""
"The total number of users who viewed the Mattermost site in the last 24 "
"hours. Excludes bot users."
msgstr "지난 24시간 동안 Mattermost 사이트를 조회한 사용자의 총 수입니다. 봇 사용자는 제외됩니다."

#: ../../source/manage/statistics.rst:36
msgid "Monthly Active Users"
msgstr "월간 활성 사용자"

#: ../../source/manage/statistics.rst:36
msgid ""
"The total number of users who viewed the Mattermost site in the last 30 "
"days. Excludes bot users."
msgstr "지난 30일 동안 Mattermost 사이트를 조회한 사용자의 총 수입니다. 봇 사용자는 제외됩니다."

#: ../../source/manage/statistics.rst:39 ../../source/manage/statistics.rst:106
msgid "Total Posts (graph)"
msgstr "총 게시물 (그래프)"

#: ../../source/manage/statistics.rst:39
msgid ""
"The total number of posts made on a certain day in all the teams on your "
"system, including deleted posts and posts made using automation."
msgstr "시스템의 모든 팀에서 특정 날짜에 작성된 게시물의 총 수입니다. 삭제된 게시물과 자동화를 통해 작성된 게시물을 포함합니다."

#: ../../source/manage/statistics.rst:42
msgid "Total Posts from Bots (graph)"
msgstr "봇의 총 게시물 (그래프)"

#: ../../source/manage/statistics.rst:42
msgid ""
"The total number of posts made by a `bot account "
"<https://developers.mattermost.com/integrate/admin-guide/admin-bot-"
"accounts/>`_ on a certain day in all the teams on your system, including "
"deleted posts and posts made using automation."
msgstr ""
"시스템의 모든 팀에서 특정 날짜에 `봇 계정 <https://developers.mattermost.com/integrate/admin-guide/admin-bot-"
"accounts/>`_ 에 의해 작성된 게시물의 총 수입니다. 삭제된 게시물과 자동화를 통해 작성된 게시물을 포함합니다."

#: ../../source/manage/statistics.rst:45 ../../source/manage/statistics.rst:109
msgid "Active Users with Posts (graph)"
msgstr "게시물이 있는 활성 사용자 (그래프)"

#: ../../source/manage/statistics.rst:45
msgid ""
"Users who made a post on a certain day in all the teams on your system, "
"including system messages posted from the user's account."
msgstr "시스템의 모든 팀에서 특정 날짜에 게시물을 작성한 사용자입니다. 사용자 계정에서 게시된 시스템 메시지를 포함합니다."

#: ../../source/manage/statistics.rst:48
msgid "Advanced system statistics"
msgstr "고급 시스템 통계"

#: ../../source/_static/badges/ent-selfhosted-only.rst:7
msgid "Note"
msgstr "참고"

#: ../../source/_static/badges/ent-selfhosted-only.rst:9
msgid ""
"|plans-img-yellow| Available only on `Enterprise "
"<https://mattermost.com/pricing/>`__ plans"
msgstr "|plans-img-yellow| `Enterprise <https://mattermost.com/pricing/>`__ 플랜에서만 사용 가능"

#: ../../<rst_prolog>:6
msgid "plans-img-yellow"
msgstr "plans-img-yellow"

#: ../../source/_static/badges/ent-selfhosted-only.rst:11
msgid ""
"|deployment-img-yellow| Available only for `self-hosted "
"<https://mattermost.com/download/>`__ deployments"
msgstr "|deployment-img-yellow| `self-hosted <https://mattermost.com/download/>`__ 배포에서만 사용 가능"

#: ../../<rst_prolog>:8
msgid "deployment-img-yellow"
msgstr "deployment-img-yellow"

#: ../../source/manage/statistics.rst:53
msgid "Mattermost Enterprise includes additional system statistics."
msgstr "Mattermost Enterprise는 추가 시스템 통계를 포함합니다."

#: ../../source/manage/statistics.rst:56
msgid "Total Sessions"
msgstr "총 세션"

#: ../../source/manage/statistics.rst:56
msgid ""
"The number of active user sessions connected to your system. Expired "
"sessions are not counted."
msgstr "시스템에 연결된 활성 사용자 세션 수입니다. 만료된 세션은 계산되지 않습니다."

#: ../../source/manage/statistics.rst:59
msgid "Total Commands"
msgstr "총 명령어"

#: ../../source/manage/statistics.rst:59
msgid ""
"The number of active slash commands currently set up on your system. "
"Slash commands that are created and then removed in the **Integrations** "
"menu are not counted."
msgstr "현재 시스템에 설정된 활성 슬래시 명령어 수입니다. **Integrations** 메뉴에서 생성 후 제거된 슬래시 명령어는 계산되지 않습니다."

#: ../../source/manage/statistics.rst:62
msgid "Incoming Webhooks"
msgstr "수신 Webhooks"

#: ../../source/manage/statistics.rst:62
msgid ""
"The number of active incoming webhooks currently setup on your system. "
"Incoming webhooks that are created and then removed in the "
"**Integrations** menu are not counted."
msgstr "현재 시스템에 설정된 활성 수신 webhooks 수입니다. **Integrations** 메뉴에서 생성 후 제거된 수신 webhooks는 계산되지 않습니다."

#: ../../source/manage/statistics.rst:65
msgid "Outgoing Webhooks"
msgstr "발신 Webhooks"

#: ../../source/manage/statistics.rst:65
msgid ""
"The number of active outgoing webhooks currently set up on your system. "
"Outgoing webhooks that are created and then removed in the "
"**Integrations** menu are not counted."
msgstr "현재 시스템에 설정된 활성 발신 webhooks 수입니다. **Integrations** 메뉴에서 생성 후 제거된 발신 webhooks는 계산되지 않습니다."

#: ../../source/manage/statistics.rst:68
msgid "WebSocket Conns"
msgstr "웹소켓 연결"

#: ../../source/manage/statistics.rst:68
msgid "The number of active WebSocket connections currently on your server."
msgstr "현재 서버의 활성 웹소켓 연결 수입니다."

#: ../../source/manage/statistics.rst:71
msgid "Master DB Conns"
msgstr "마스터 DB 연결"

#: ../../source/manage/statistics.rst:71
msgid "The number of active connections currently on your master database."
msgstr "현재 마스터 데이터베이스의 활성 연결 수입니다."

#: ../../source/manage/statistics.rst:74
msgid "Replica DB Conns"
msgstr "레플리카 DB 연결"

#: ../../source/manage/statistics.rst:74
msgid ""
"The number of active connections currently on one or more of :ref:`your "
"read replica databases <scale/high-availability-cluster-based-"
"deployment:database configuration>`."
msgstr ""
"현재 :ref:`읽기 전용 레플리카 데이터베이스 <scale/high-availability-cluster-based-deployment:database configuration>` 중 "
"하나 이상의 활성 연결 수입니다."

#: ../../source/manage/statistics.rst:77
msgid "Total Playbooks"
msgstr "총 플레이북"

#: ../../source/manage/statistics.rst:77
msgid "The total number of collaborative playbooks on this server."
msgstr "이 서버의 협업 플레이북 총 수입니다."

#: ../../source/manage/statistics.rst:80
msgid "Total Playbook Runs"
msgstr "총 플레이북 실행"

#: ../../source/manage/statistics.rst:80
msgid "The total number of runs (active and complete) on this server."
msgstr "이 서버의 실행(활성 및 완료) 총 수입니다."

#: ../../source/manage/statistics.rst:83
msgid "Channel Types"
msgstr "채널 유형"

#: ../../source/manage/statistics.rst:83
msgid ""
"This chart displays the number of public channels and private channels in"
" a visual format, including channels that might have been deleted."
msgstr ""
"이 차트는 삭제되었을 수 있는 채널을 포함하여 공개 채널과 비공개 채널의 수를 시각적 형식으로 표시합니다."

#: ../../source/manage/statistics.rst:86
msgid "Posts, Files and Hashtags"
msgstr "게시물, 파일 및 해시태그"

#: ../../source/manage/statistics.rst:86
msgid ""
"This chart displays the number of posts containing files, hashtags, or "
"only text. Posts containing both files and hashtags are counted in both "
"categories, and deleted posts are included."
msgstr ""
"이 차트는 파일, 해시태그 또는 텍스트만 포함된 게시물의 수를 표시합니다. 파일과 해시태그를 모두 포함한 게시물은 두 카테고리에 모두 계산되며, "
"삭제된 게시물도 포함됩니다."

#: ../../source/manage/statistics.rst:89
msgid "Team statistics"
msgstr "팀 통계"

#: ../../source/manage/statistics.rst:91
msgid ""
"Team Statistics are viewable under **System Console > Team Statistics**. "
"The data shown here is a cumulative sum across this team only, and "
"excludes posts made in Direct Message channels, which are not tied to a "
"team."
msgstr ""
"팀 통계는 **시스템 콘솔 > 팀 통계** 에서 확인할 수 있습니다. 여기에 표시된 데이터는 이 팀에 대한 누적 합계이며, "
"팀에 연결되지 않은 Direct Message 채널에서 작성된 게시물은 제외됩니다."

#: ../../source/manage/statistics.rst:94
msgid ""
"The total number of active accounts on this team. Excludes deactivated "
"accounts."
msgstr "이 팀의 활성 계정 총 수입니다. 비활성화된 계정은 제외됩니다."

#: ../../source/manage/statistics.rst:97
msgid "Public Channels"
msgstr "공개 채널"

#: ../../source/manage/statistics.rst:97
msgid ""
"The number of public channels created in this team. Excludes deleted "
"channels."
msgstr "이 팀에서 생성된 공개 채널 수입니다. 삭제된 채널은 제외됩니다."

#: ../../source/manage/statistics.rst:100
msgid "Private Channels"
msgstr "비공개 채널"

#: ../../source/manage/statistics.rst:100
msgid ""
"The number of private channels created in this team. Excludes deleted "
"channels."
msgstr "이 팀에서 생성된 비공개 채널 수입니다. 삭제된 채널은 제외됩니다."

#: ../../source/manage/statistics.rst:103
msgid ""
"The total number of posts made in this team, including deleted posts and "
"posts made using automation. Excludes posts made in Direct Message "
"channels, which are not tied to a team."
msgstr ""
"이 팀에서 작성된 게시물의 총 수로, 삭제된 게시물과 자동화를 통해 작성된 게시물을 포함합니다. "
"팀에 연결되지 않은 Direct Message 채널에서 작성된 게시물은 제외됩니다."

#: ../../source/manage/statistics.rst:106
msgid ""
"The total number of posts made on a certain day in this team, including "
"deleted posts and posts made using automation."
msgstr "이 팀에서 특정 날짜에 작성된 게시물의 총 수로, 삭제된 게시물과 자동화를 통해 작성된 게시물을 포함합니다."

#: ../../source/manage/statistics.rst:109
msgid ""
"Users who made a post on a certain day in this team, including system "
"messages posted from the user's account."
msgstr "이 팀에서 특정 날짜에 게시물을 작성한 사용자로, 사용자 계정에서 게시된 시스템 메시지를 포함합니다."

#: ../../source/manage/statistics.rst:112
msgid "Recent Active Users"
msgstr "최근 활성 사용자"

#: ../../source/manage/statistics.rst:112
msgid ""
"Twenty most recent users who have logged in and had recent browser "
"activity in Mattermost."
msgstr "Mattermost에 로그인하고 최근 브라우저 활동이 있는 20명의 최근 사용자입니다."

#: ../../source/manage/statistics.rst:115
msgid "Newly Created Users"
msgstr "새로 생성된 사용자"

#: ../../source/manage/statistics.rst:115
msgid "Most recent users who have joined the team."
msgstr "팀에 가장 최근에 참여한 사용자입니다."

#: ../../source/manage/statistics.rst:118
msgid "Troubleshooting/FAQ"
msgstr "문제 해결/자주 묻는 질문"

#: ../../source/manage/statistics.rst:121
msgid "I see an error: \"Not enough data for a meaningful representation\""
msgstr "오류가 발생했습니다: \"의미 있는 표현을 위한 데이터가 부족합니다\""

#: ../../source/manage/statistics.rst:123
msgid ""
"If the statistics page is loading endlessly and you get an error message "
"saying \"Not enough data for a meaningful representation\", check whether"
" you're using an ad blocker. An ad blocker can prevent this page from "
"loading data. To test this, temporarily disable your ad blocker, or view "
"the page in a browser without an ad blocker installed."
msgstr ""
"통계 페이지가 무한 로딩되고 \"의미 있는 표현을 위한 데이터가 부족합니다\"라는 오류 메시지가 표시되는 경우, "
"광고 차단기를 사용하고 있는지 확인하세요. 광고 차단기가 이 페이지의 데이터 로딩을 방해할 수 있습니다. "
"이를 테스트하려면 광고 차단기를 일시적으로 비활성화하거나, 광고 차단기가 설치되지 않은 브라우저에서 페이지를 "
"확인하세요."

#: ../../source/manage/statistics.rst:126
msgid "Can team admins review their own team's statistics?"
msgstr "팀 관리자가 자신의 팀 통계를 검토할 수 있나요?"

#: ../../source/manage/statistics.rst:131
msgid ""
"Yes. In Mattermost Enterprise, you can enable team admins to see their "
"team's statistics by modifying available delegated granular "
"administration system roles. See the :doc:`delegated granular "
"administration </onboard/delegated-granular-administration>` "
"documentation to learn more about these admin roles, including how to "
"manage privileges and assign roles."
msgstr ""
"네. Mattermost Enterprise에서는 사용 가능한 위임된 세분화된 관리 시스템 역할을 수정하여 팀 관리자가 "
"자신의 팀 통계를 볼 수 있도록 할 수 있습니다. 권한 관리 및 역할 할당 방법을 포함한 이러한 관리 역할에 대한 "
"자세한 내용은 :doc:`위임된 세분화된 관리 </onboard/delegated-granular-administration>` "
"문서를 참조하세요."

#: ../../source/manage/statistics.rst:133
msgid "To enable team admins to access their team's statistics:"
msgstr "팀 관리자가 자신의 팀 통계에 접근할 수 있도록 하려면:"

#: ../../source/manage/statistics.rst:135
msgid ""
"Go to **System Console > User Management > System Roles**, then edit the "
"**Viewer** system admin role."
msgstr "**시스템 콘솔 > 사용자 관리 > 시스템 역할** 로 이동한 후 **Viewer** 시스템 관리자 역할을 편집하세요."

#: ../../source/manage/statistics.rst:-1
msgid ""
"Enable team admins to access their team's statistics in the System "
"Console by going to User Management > System Roles, and making changes to"
" the Viewer role."
msgstr "사용자 관리 > 시스템 역할로 이동하여 Viewer 역할을 변경하여 팀 관리자가 시스템 콘솔에서 자신의 팀 통계에 접근할 수 있도록 하세요."

#: ../../source/manage/statistics.rst:140
msgid ""
"Under **Privileges**, expand the **Reporting** section, set **Team "
"Statistics** to **Read only**, then set **Site Statistics** and **Server "
"Logs** to **No access**."
msgstr "**권한** 아래에서 **보고서** 섹션을 확장하고, **팀 통계** 를 **읽기 전용** 으로 설정한 다음, **사이트 통계** 와 **서버 로그** 를 **접근 불가** 로 설정하세요."

#: ../../source/manage/statistics.rst:142
msgid ""
"Set all other privileges to **No access** to restrict all users with the "
"**Viewer** role to access only the **Team Statistics** page in the System"
" Console."
msgstr "**Viewer** 역할을 가진 모든 사용자가 시스템 콘솔의 **팀 통계** 페이지에만 접근할 수 있도록 다른 모든 권한을 **접근 불가** 로 설정하세요."

#: ../../source/manage/statistics.rst:-1
msgid ""
"On the Viewer page, restrict user access to the Team Statistics page by "
"expanding the Reporting section, setting Site Statistics and Server Logs "
"to No Access, and setting all other privileges to No Access."
msgstr "Viewer 페이지에서 보고서 섹션을 확장하고, 사이트 통계와 서버 로그를 접근 불가로 설정하며, 다른 모든 권한을 접근 불가로 설정하여 사용자가 팀 통계 페이지에만 접근하도록 제한하세요."

#: ../../source/manage/statistics.rst:147
msgid ""
"Under **Assigned People**, select **Add People** to assign team admins to"
" the **Viewer** role, and enable them to access their team's statistics."
msgstr "**할당된 사용자** 아래에서 **사용자 추가** 를 선택하여 팀 관리자를 **Viewer** 역할에 할당하고 팀 통계에 접근할 수 있도록 하세요."

#: ../../source/manage/statistics.rst:-1
msgid ""
"On the Viewer page, specify which users can access the Team Statistics "
"page by assigning specific users the Viewer admin role."
msgstr "Viewer 페이지에서 특정 사용자에게 Viewer 관리자 역할을 할당하여 팀 통계 페이지에 접근할 수 있는 사용자를 지정하세요."

#: ../../source/manage/statistics.rst:152
msgid "Select **Save**."
msgstr "**저장** 을 선택하세요."

#: ../../source/manage/statistics.rst:156
msgid ""
"System admins must manually add people to or remove people from the "
"**Viewer** system admin role to address team admin changes, such as "
"promotions or demotions."
msgstr "시스템 관리자는 승진이나 강등과 같은 팀 관리자 변경사항을 처리하기 위해 **Viewer** 시스템 관리자 역할에 사용자를 수동으로 추가하거나 제거해야 합니다."
